Задача
======
Имеется база клиентов, порядка 10 млн. У всех заполнены данные паспортов, которые могут просрочиться, быть утеряны и т.д.
В связи с чем нужна система для проверки валидности этих паспортов на основе данных ФМС.  

База ФМС - недействительные паспорта http://services.fms.gov.ru/info-service.htm?sid=2000 находится здесь.

Время ответа на запрос 1ms

Решение
-------
В связи с необходимостью быстро обрабатывать запросы реализован асинхрнонный подход на базе очередей RabbitMQ.
Данный подход позволяет легко масштабировать систему добавляя нужное количество обработчиков.
Для хранения недействительных паспортов используется Redis который так же хорошо масштабируется.

Запуск демо
-----------
Для демонстрации работы реализованы client, validator
`Client` отправляет команду о необходимости проверки паспорта сервису `validator`.
В случае невалидного паспотра `validator` отправляет команду обработчику невалидных паспортов.
Сервисы отправляют результат работы в stdout.
Отслеживать работу сервисов можно в логах контейнера.

Запускаем контейнеры через docker-compose
```bash
docker-compose up --build -d
```

Скачиваем базу ФМС в папку redis, распаковываем, дальше в контейнере запускаем импорт csv в Redis

```bash
docker-compose exec redis sh

cat list_of_expired_passports.csv | awk -F',' '{print " SET \""$1$2"\" \""1"\" \n"}' | redis-cli --pipe 
```
